【長文】維持香港抗爭力量的要點

維持香港抗爭力量
的要點

引言

見到呢排成日都有人話勇武抗爭玩完了 (勇武抗爭從此玩撚完了
) ， 但係有冇諗過點解抗爭者自理大一役之後處於劣勢嗰一面？其實我認為係因為抗爭者開始失去咗主動性、目標性。以612、71、黎明行動為例，呢三次嘅行動目標分別係，阻止立法會二讀、攻入立法會、癱瘓城市運作。可見三次行動嘅目標都非常清晰。

但係到咗近期開始有好多嘅行動都失去咗清晰嘅目標，所以先導致到好似屢戰屢敗嘅局面。 咁以下落嚟我哋就講下，點樣最大程度咁發揮我哋嘅優勢

爭取主動權

喺硬實力方面， 我哋嘅敵人係高過我哋，而我哋係相對較弱嗰一邊，而喺最近大多數情況下永遠都係敵人進攻，抗爭者防禦。但係其實有冇諗過，即使我哋係較弱嗰一方面，我哋仍然都係有實力可以扭轉目前嘅狀況。呢個方法就係主動出擊爭取主動權，正如唔知邊個講過「進功係最好嘅防守」。

但係其實我哋應該將呢句嘢理解成為爭取主動權。係孫子兵法入面講過「不可勝者，守也；可勝者，功也。守則不足，功則有餘。善守者，藏於九地之下；善功者，動於九天之上，故能自保而全勝也。」(擅長進攻同防禦嘅人，既可以保存實力又可以獲得全面嘅勝利)

其實樓豬都唔知自己噏緊乜春，講返人話先，爭取主動權，可以係進攻可以係防禦，例如引誘敵人攻入預先埋伏好嘅地方，又或者喺敵人仲係準備緊嘅時候就將佢哋分散、包圍、殲滅。

喺大多數情況下我哋唔應該作死守嘅陣地戰，應該採用靈活嘅運動戰，幾千人對佢幾百人，幾萬人對佢幾千人，兵分多路對佢一路。

例如係戰場側翼進行突襲，利用快速機動繞過敵人正面從後突襲(喺新界單車係樣好東西好好運用它，其他地區都可以依賴公共交通)又或者幾隊勇武集結喺敵人必經之路嘅側翼，乘敵轉移之際，突然前進包圍而攻之，打佢個措手不及 (燃燒彈可以破壞敵方載具，令到佢哋冇得搬運物資同埋快速移動)。每打贏一場仗，可以挫折敵人嘅銳氣，亦都可以提升我方士氣。

流水抗爭，其實都係一種運動戰、遊擊戰。我哋不但可以大步前進同後退，而我哋嘅基本原則係保存自己，消滅敵人。

無論係一味咁向前同退後都會令到自身實力大大削弱，達唔到保存自己，又或者消滅敵人嘅目的。

進行心理戰、政治宣傳

我哋敵人嘅長處，唔單只係佢嘅武器，仲有佢哋嘅組織性，因為佢哋過去幾乎從來冇輸過畀抗爭者，再加上佢哋手上嘅武器背後嘅勢力而形成咗冇比佢大嘅自信心，而且極度輕視示威者。

我哋更加要對我哋嘅敵人進行心理戰，一方面我哋要向佢哋展示出佢哋係打緊一場不正義嘅戰爭、阻礙香港嘅前進發展。另一方面我哋要喺佢哋面前展現出香港人不屈服嘅精神，以及英勇頑強嘅戰鬥力。喺區議會嘅選舉結果，已經令到佢哋軍心開始動搖，以我都知經過咗一段咁長時間嘅抗爭，示威者仍然有咁多支持之後，有啲警察已經唔了解自己為何而戰， 甚至覺得自己先係香港嘅敵人。

其實呢一點唔單止係喺我哋嘅敵人上有發生，我亦都留意到有少部分抗爭者都出現咗以上嘅情況。所以我哋更加要穩定軍心，比自己知道自己係為咩而戰，要記住我哋唔單只係為自己利益而戰，而係為咗整個社會嘅利益，對抗一個不公義嘅政權而戰。 實際上我哋更加係打緊嘅係一場香港民族解放戰爭！

另一方面，我哋亦都要改善我方嘅缺點， 不得不承認嘅係喺技術上同埋人員戰鬥質素上我麼整體係略輸過我哋嘅敵人，所以我哋更加要消耗敵人嘅有生力量，採用包圍迂迴戰術，對敵人嘅車輛武器進行破壞， 打擊佢哋嘅士氣。而且我哋亦都要喺我方裝備質素上進行改良，例如土製迫擊砲、地雷、較為鈍嘅長矛、自製手榴彈等武器對敵人進行攻擊。

如何進行消耗戰、遊擊戰

跟住落嚟等我講下點樣伏擊敵人以消耗敵人有生力量啦。

最基本就要三個至四個人啦，首先就要留意清楚 敵人嘅車輛大概係幾時會經過一個地點，咁之後就可以喺佢嘅必經之處嘅上面，例如一啲平台、天橋上面做部署，可以搵1-2個人係地面扮路人觀察敵方載具幾時到達，再喺合適嘅時機通知行動組，行動組就可以將一至兩枚凝固食用油蛋、鋁熱食用油蛋，掟落敵方載具，可以瞄準車頂或者引擎丟，驚嘅話可以等架車差唔多駛到再天橋底出嚟嗰陣掉，無論成唔成功都要離開。

記得事前觀察附近有冇cctv，變裝嘅地方，同埋揾定人睇水。最好可以做幾次演習同埋做好詳細計劃先， 咁就可以破壞敵人載具，消耗佢哋嘅力量。 記住記住記住唔好喺短時間嚟喺同一個地方伏擊多於一次

最後，我遲啲會同大家講更多關於城市遊擊嘅嘢，如果大家有啲咩有興趣嘅topic可以喺樓下comment我喺下一篇文到會提及下。

P.s敵人喺邊個就自己諗啦

p牌推唔郁

樓主好撚犀利 期待下一篇
push

推呀

唔好再話勇武冇用la 有時要轉下啲新方法
push

push

好文冇人推

長文有心！推！

推

主動好重要 依家對方係咁做主動 (eg 23 條 內會)
民主派一方都要不斷出聲明鬧鳩港共 做主動

up

Push

唔明點解，都十個月，仲係P牌

Pushhhhh

好似六月之後註冊嗰啲全部都會係P牌

推！多謝樓主一番心機🙏

agree 擁有主動權就要迫對方家迎合住我哋嘅腳步 而家而家嘅發展完全就係跟住對家計劃好嘅腳步嚟行

嗯， 靈動流水突擊絕對有勝算過 9 企

保存自己消滅敵人

所以大家要幫手諗多啲有創意嘅方法嚟爭取主動權

心理戰政治宣傳係中共最叻嘅嘢一定唔可以輕視

取得對家醜聞都係爭取主動權嘅方法嚟㗎

(擠牙膏) 原來屠輝間牌照屋係做airbnb

戰術文要推

長文竟然冇不停轉色同放大啲字
清泉

嗰啲真係睇撚到眼花

消滅係咪真係消滅先，唔係嘅講咩都冇用

輕輕一推

3

2

1

終於有人同我一齊推 好感動

推！

真係好心機解釋，見到佢地互屌已經唔想理佢哋

重點係要保存自己嘅有生力量
唔希望會失去任何一個手足

不如集中下火力對準中聯辦及其走狗親屬

流水係皇道，死守就係黃泉路，
核心思想：不斷變陣，
將破壞最大化，分散化。
營造社會不安寧之象。
以上純屬虛構。
本人不支持暴力㗎。

其實我哋而家正正就係主動期同被動期嘅交接 不如諗下有啲乜嘢方法可以喺被動期入面損失少啲 例如研究下新科技 製作下新科技 鍛鍊自己 重整士氣 失去目標ge

我哋係未來半年係會陷入政府寫好嘅劇本 倒不如諗下有啲咩方法可以脫離呢個劇本 反客為主

詳盡分析！推

紙上談兵
抗爭者非整體，而係一個個獨立嘅個體，根本唔能夠用到精細戰術
除非
有地下組織組到一千人

幾隊幾隊互相connect?

首先，你要有勇氣

令兩隊人互信同保障大家安全係一個重大課題
始終唔知幾時會有一隊係狗
不過用腳駁住應該會更安全

如果淨係伏擊嘅話應該五個人都夠做
不過真係要搵啲熟人組隊

伏擊完左五個鐘內好上飛機喇
落手嘅人係少，準備嘅人力好多㗎
btw，而家革命起義要嘅人就係數以千計㗎喇

你想講咩

2315 旺角，旺角站E2出口，現場懷疑有人企圖於彌敦道向油麻地方向破壞警車。防暴突然落地向破壞者追捕。

根據目擊路人引述，警方未能追上嫌疑人。其後向其他路人盤查。現場拉起封鎖線。

Telegram:
#PPPN #以曝制暴 #歡迎投稿

推唔郁

因為你係p牌

幫你推下

Help u push push

幫推

好似畀人拉咗一個 手足要伏擊警車真係要plan好曬 唔好衰一時衝動

jfjdjfjfhfjfjfpush

行多幾轉山
摸熟山路

我軍在華北的作戰方針是『獨立自主的山地游擊戰』，山地是我們的依託，指戰員都應該成為爬山的能手，做到動作迅速、敏捷。你們知道侵占華北的日軍情況嗎？他們穿著大皮鞋，爬山相當快，就是平時練出來的。我們的動作慢了就會吃虧。經常練習爬山，可以增強體質，提高戰鬥力，這是打仗的需要，不能看做是無關緊要的小事。

pish

警車後面架鬼白VAN 捉人

唔記得咗呢點添

前線手足有嘢講

《”五一事件” 對日後革命的啟示》

點解佢推得起我推唔起㗎

我就唔信推唔起

Pishhhhh

推唔起喎

手足畀啲意見 係咪樓豬標題改得太差

有冇啲建議畀下樓主

721唔見人

831 打死人

香港人反抗

推呀

手足咁有心寫嘅嘢竟然推唔起

push, I agree that our weapons need some advancement. So far我哋嘅武器喺影響範圍同射程都爭啲。但如果講到話整迫擊炮/地雷嘅話，實際操作又係另一個問題，譬如喺邊度整/入口、擺喺邊而唔被人發現...

（公海唔講太多）

據我所知共產黨當年有樣嘢叫無良心炮
按比例縮細少少應該係香港嘅環境幾適合

Tui

po已沉 死亡時間2327

香港更需要價值觀改革。

唔好再將人當喺貨物咁看待，人就係人，唔需要用外表、金錢、地位、身份去證明佢嘅價值。

集思廣益應該打咩標題

Lm

樓豬你講得啱㗎 聽落合理可實行
不過我覺得過為樂觀
對家係好怕airdrop 所以佢哋係必然會拎咗天橋呢啲制高位先

再睇下最近兩日對家封商場都係由高層掃落低層 就係防我哋空襲

雖則大把教學教點整文具 但帶出嚟又係一個問題 香港實在太多cam 適合 airdrop嘅位置又可能因為cam而導致不能行動

幫手推

好有心！推！

前線唔係大台但冇佢哋場革命一早收皮ok?

psuh

長文冇人理

多謝你一直幫手推

多謝你都一直幫手推

【長文】維持香港抗爭力量的要點

其實呢篇文寫得幾好

而家反送中之後告一段落
比較迫切性既同易推動係反國歌法同反23條

再持久戰係反黑警極權
首推831 、 721
追究所有搞到香港人死傷既黑警兇手
尤其有份開槍+舉槍既黑警
荃灣10月1、西灣河交通黑警關鳩榮
荃灣夜晚拎槍踢呃地牧師黑警etc

推 認同

我覺得暫時嘅主動 和你sing其實幾好
因為班狗唔知點解每次都好配合
最後商場收皮

如果狗唔入商場 貼下文宣又得

唔係玩完
係方向唔岩
應該搞多d黃色體能戰術訓練班
不斷練兵
養兵千日用在一時
無戰略無據點次次拉雜成軍，都覺得無問題
我都唔知大家點諗既

言下之意係咪香港人抗爭=街頭勇武抗爭？

777六點就出嚟講大話
話監警會報告好持平，好公道

我哋先聲奪人，監警會係冇權起訴警員，報告入面亦冇提及612,721事件入面有任何人需要負責

快d share真實情況出去！
721係警黑合作！我要全面調查！

咩叫九天九地

講得好 樽頸嘅係戰術而唔係“勇武”

出左新po，可以睇下

唔知啱唔啱，但支持，和勇不分，全方位抗爭。